你哋見到人冇拉背囊拉鏈會唔會提佢？

正皮會 負皮唔會
我自己見到多數都會提 有啲會好驚訝 有啲會好多謝
有啲會鬧返你
有時發現自己冇拉到 而後面又有人 竟然冇人提我會有少少嬲
大家會唔會提？

試過幾次都冇人提 好冷漠

靚女會

係 明明喺正後面 雖然唔係老馮要人提 不過真係幾冷漠
所以我見親多數都會提 有時見啲人勁多嘢就跌出嚟但大大個口開住

呢樣唔使講，但普通人呢？

有d會鬧返你係咩料

如果望到入面有貴重野就會
如果入面得件外套之類就唔會

有試過係鬧返我關我咩事

跟住死死氣拉返

男嘅會, 女嘅如果女友係身邊會叫佢叫,
廢事麻煩

上次有條MK著新衫冇剪牌
仲要殘體字
見佢串柒柒咁又廢事提佢

一陣佢話潮流黎架你識條撚都唔知點應好

你知啦而家D所謂潮流連潮到要學窮人著白飯魚踩爭

咁如果見到條女條裙比唔知底褲定袋sip起左呢？ 你地會唔會提

之前試過見到對情侶，條女條裙真係sip起左
條仔就係隔黎攬住佢條腰 可能佢地平排睇唔到
係餐廳門口睇緊menu
之後我選擇細細聲同佢條仔講佢女朋友條裙sip起左

幫佢拉埋

只有毒撚同買藥嘅大劣人唔會外
其他都會

有仔嗰隔我真係唔夠膽 驚會畀人話䀹佢條女

搭lift 提過個啊叔個腰包，提完佢望下都係唔拉

唔知係咪有啲啊叔會覺得畀人提好儒 死都唔喺你面前拉返
或者佢覺得真係唔使拉

公司都有呢d阿叔
問佢點解咁做佢答我方便
入面得幾支原子筆箱頭筆
唔見左再問公司拎

會提吖
我自己有時遇到好心人提我,會好驚訝驚跌野
當然有唔該人

唔豬扒嘅都提一提佢

點解唔提 順個靚便姐

後生仔 中年男會
其他當睇唔到

識嘅就提

試過有次有人提我，但係我聽唔清楚佢講咩，問佢咩事，佢唔答我走左去

結果我隔左十幾分鐘，坐低食嘢先發覺係冇閂好個袋

可能佢以為你兇佢咩料所以粒聲唔出走咗

我開頭以為佢認錯人咋

可能反應太大，我嗰時同fd吹緊水，一時間轉唔切tone

仲要係個女仔嚟，佢隔嚟又有條仔。
佢條仔都幾廢，條女唔敢講咪幫佢講。
我個fd仲垃圾，咁都唔知我冇閂好袋

佢趕時間定毒到口齒不清

試過有靚女提我拉 覺得佢心地好好, 想識佢

笑死

結論，夾埋我，四條友都懵撚左。

提過人
但好少俾人提

見親都有提，但試過一次係佢條zip 壞左

我以前成日比人提 佢拍我果陣個樣會好西
心諗做乜鳩

比人拍過好多次 次次都係大大個銀包擺左喺背囊個細格

拉開佢，之後提返佢

通常都會提
好多都係會嚇親，然後講唔該

唔會提中國人

淨係試過係ATM冇拎錢冇人提我

手上有垃圾會dum入去

好人無好報

試過提個呀嬸，佢問番我邊個偷佢野

差唔多每次冇拉背囊拉鍊都會有人提我 又會成日提我綁鞋帶
香港人係呢方面算特別好

會呀
之前次次無關都有人提

有次係皇室堡 見到有個女人又係咁 咁我咪好心幫佢抆番出黎囉 點知佢星左我一巴 咁佢打我 我咪驚囉 咪幫佢塞番落去囉 點知佢又星多我一巴

之前見到有個鬼妹冇拉
我專登走埋去提佢

而家做咗我sp

我多數係俾人叫嗰個
次次都係姨姨提 好好人

望落好人同靚女就提
廢中廢老師奶就廢事理佢

我成日都唔記得拉 多數都有人提我
我諗大慨10次有9次都有人提

後生仔女會, 但老野呀叔呀嬸唔會

其實有冇人專登唔拉
見過好幾次d人有朋友係隔離都唔提佢
攪到我都唔敢提
情況同對面屋唔拉閘咁
屋主出出入入成日唔拉閘

尼個搞笑

有時候斜背電腦袋我會專登唔拉
因為條拉鏈規 仲要超唔就手（設計問題
要開番果陣好麻煩

毒撚會由得佢

睇黎我真係太毒

提之前我會猶豫好耐
我會諗 佢係咪特登唔拉?一陣仲有野拎?
會唔會覺得比人提好柒?會唔會覺得我多事?
結果成日條友都走埋我都未敢提
淨係提過兩三次

試過一次
:你無拉拉鏈
佢即刻好大反應望吓條褲
果下大家都好尷尬

拉鍊提都唔緊要
試過幾知見女仔啲裙sip咗上去自己一個唔敢提 一係叫個女性同伴去提佢

見到都會提
反正舉手之勞啫

靚女反而唔會
我連望都唔敢望多眼，仲敢出聲提佢咩

會提 通常一叫佢地 佢地個反應都係嚇一嚇
可能因為我個樣太得人驚
但都係會繼續提 比人偷野/跌左野既話好慘

上次提個靚女 點知俾人拉返差館
話我性騷擾佢

中間嗰行，同路人
如果嗰個係靚女，我朋友喺身邊嘅話我會叫我朋友幫我出聲提佢

咁我想問下 有人冇拉褲鍊會唔會提佢

近身男人會提佢，遠身、女人就唔會提佢

點解會畀人鬧返轉頭

咁on9都有
無拉拉鏈唔算柒
咁就柒到嘔

會提， 因為我希望我冇拉都有人會提我

會呀 未試過比人罵返轉頭
同埋好多時都有人會提我
有次係工人姐姐 有次係女仔
真係好多謝佢地
不過未試過有男仔提

試過提 但比條mk 妹話關我撚事

巴打有無標準答案可以提供下
點回應呢啲撚樣好？

好好彩十次有九次都有人提我
自己亦多數都睇 除非果位個樣太惡

屌 何止背囊
有次出街條褲太鬆
咁岩又跌野落地下
有條友走過黎同我講
你條藍色底褲走左出黎呀

試過被個臭西港女西我面，以後只提男人同阿姐。臭西最好唔見曬野

有
上次比個靚仔哥哥提我
當堂即刻多謝佢好多次

會提人拉褲鏈

成日俾人提
果下覺得好柒

一定提喎 我以為好正常
男女都會提
下次我提你啦巴打

提完仲要俾人啤啤貢

我先唔會提

有次搭左全程車都冇人提，仲要朝早繁忙時間 係坐低先知冇拉背囊
又有次聽到後面個男人同佢老婆細細聲講，佢冇拉背囊喎，佢老婆話 你咪同佢講囉 估到係講緊我 我即刻講唔該 個男人話驚你以為我偷你野 我話唔會

試過俾兩個女仔提我件冷衫底面倒轉左

成日比人提
我個矮有個格拉鍊比我扯爛左 成個格開左 但入面只放垃圾咪唔理佢
坐地鐵 行街 食飯 搭𨋢都試過有人提我 我都話係個袋既設計
不過多數係女會提同遊客 香港男仔多數毒撚唔敢出聲

有次行行下feel到有人整我個袋
轉頭喝個阿婆
佢話係見我無拉拉鏈幫我整返 好心著雷劈
我即刻勁唔好意思say sorry

之後坐小巴發現唔見咗八達通
都唔知係無拉拉鏈跌咗定俾人偷

提完人多數唔該都無聲

試過提個學生
之後佢勁尷尬咁講條拉鏈本身壞拉唔到
搞到個氣氛好尷尬

即刻諗起呢對鞋

我直程幫一路幫佢拉番一路提佢

諗起有次喺東鐵線埋站忽然間有個男人行埋黎係我耳邊耳語：「褲鍊」
跟住就頭也不回咁走咗
之後我低頭一睇

然後默默行近到門扮睇風景拉番條鍊

行得太快唔會提

淨係提香港人
廢事支那人屈鳩我偷嘢

我都試過
放學時間見到隔離班條女係廁所出嚟
一條鮮豔嘅粉紅色T back sip住佢條裙，我同兩個女同學睇到呆咗
我即刻大嗌
XXX，你著T back呀？sip住咗條裙呀
住層樓望住我再望住佢，佢即刻跑返入廁所
諗返都覺得好好笑

背囊條鏈爛左成個月，未得閒買個新

爛左日日用，用到依加都冇人提

好多時啲人拍一拍膊頭好快講左句就走
但講太快我個腦load唔切, 會hang咗變咗 樣
過幾秒先反應到拉番拉鏈
不過已經多謝唔切啲人
唯有係到多謝咁多位好人既巴絲打
香港地其實都好多好人

平均每日提人一次 九成都好好禮貌講唔該
但到我既時候 冇人留意過我

提

其實我用背囊以外嘅所有袋都會專登唔拉拉鏈 方便啲
有時有好心人提我 我都講聲唔該做下樣拉返埋費事解釋
不過除咗我之外應該比較少人係咁 所以提醒下係啱架

試過同個呀叔講你未拉拉鏈
點知佢GET錯左以為係褲鏈，仲係旺角好多人既地方檢查
我勁唔好意思話「唔好意思，係講背囊拉鏈」

之前試過提個女仔拉褲鏈

我一定會，1個月都至少5~6次

試過提人拉褲鏈

耳語
緣份既開始

你為一個袋都可以屌到幾個人

有次有個唔識既男仔叫我拎轉身，我唔知點解要聽個陌生男子講要轉身，所以無轉到身
點知佢就行左去我後面
之後話 “你個袋未拉到拉鏈呀”

暖男
我紅都面晒

上次提完人之後自己跌咗個銀包
跟住後面個人追住我俾返我 好感動
算係好心有好報

靚女會， 其他唔會

同性會提 異性一定唔會
廢事比人誤會我對佢有意思

我會，因為有一格成日都要拎野，但係如果有人提我，我都會扮返野拉返佢再講唔該

有時會有時唔會

會提靚女遊客，因為佢地唔見嘢會太麻煩

屌你老母真係
呢啲人咩心態 鬼唔望佢俾人偷荷包

試過同人講佢未拉書包鏈
跟住佢笑住話 唉呀真係羞家

上次見到有條女條裙未拉好
就好心幫佢手啦
點次佢星左兩把仲大嗌
真係好心做壞事痴撚線八婆

試過有一次提完人之後佢提番我冇拉拉鍊
柒到喊

偶爾會

今朝先俾人提完
唔該晒果位姨姨

咩人都會

睇漏以為講褲鏈，我未試過唔記得拉背囊拉鏈，但褲鏈就不時會發生 ，應該係一著起條褲就想做其他野例如飲水，就無左個連貫動作

未試過提完人畀人鬧喎
自己次次都會提人 但有次試過行到地鐵站都冇人提 勁難以置信

試過搭lift 個陣提過個阿姨 佢應該趕住出去所以冇拉埋
另一次係落堂走個陣係樓梯度見到前面個男仔個袋冇拉埋拉鏈 之後我拍一拍佢膊頭提佢 不過佢身邊都有幾個fd 所以其實遲早都有人會發現到

如果係支那狗唔會

提佢陣間意為你偷野扮蟹

通常都係拍一拍個人, 再指指佢背脊, D人通常就明
咩都唔使講

我淨係知有人鐘意唔拉拉鏈, 所以提唔提都無所謂

唔知點解成日我都唔記得拉鏈又成日都有人提我

我見到人如果係方便提都會提(e.g.一齊等車, 一齊搭車), 但見到佢急急忙忙就算

背囊細袋多數淨係裝紙巾 所以唔記得拉都冇所謂
但成日有好心人提我都會講唔該之後拉返埋佢

上次提個廢中，提完之後來回用懷疑嘅眼神 望我同個自己個袋，來回望咗成10秒 。自此只會提後生仔

呢個真係要提
以前返學有個女同學一返黎就話條校裙成朝搭車攝左上去冇人提
佢仲要冇著打底褲
話有陰影以後返學唔搭地鐵
不過最好係行緊個陣提 起碼提完你都有得走
冇咁尷尬

Off topic

有個mk搭地鐵訓著左，見佢對鞋有個紅色tag冇剪，幫佢剪左

自從有次提完人比人閪面＋眼超超之後唔會再提

背囊會提，因為啲嘢真係會跌出嚟
我試過側揹袋冇拉都俾人提，其實我知，我係拎咗啲嘢出嚟但係好快會放返入去所以唔拉
不過我當然冇解釋俾佢知，唔該佢一聲就算

= 我 = mk妹

:小姐你個袋無拉番拉鏈呀
:下!? 我慣左打開個袋嫁wo

如果見到有條女條校裙冇拉拉鏈，成個背脊露出黎，會唔會提佢 感覺提佢嘅話，佢唔會多謝你，仲會覺得你係變態佬

每一次都有人提

有次個女仔提我話書包無拉拉鍊

我望個袋..原來拉鍊扣同拉鍊扣之間
差唔夠5cm

不過我都講 唔該曬

jaket

會
後生仔會同我講唔該/多謝
有d阿嬸就老奉咁唔應我自己拉返條鍊

試過係大陸見到有人冇拉拉鍊
掙扎左好耐最尾都冇出聲
有d驚佢會捉住我話我偷野

女人漏m都提

好驚提完畀人話多事

每次都會
有女仔漏m同掀起咗條裙都會拍搏頭會細聲提

最驚提完佢 佢睇一睇真係唔見左野

由佢柒飽算啦屌，串柒柒mk

我要鼓起勇氣先敢去提人
但又好睇唔過眼
隔離咁多人都冇人提
唯有我提啦

試過放學唔記得拉書包拉鏈
返到屋企樓下先有人提我

會提 多數都係媽媽湊住個小朋友
成日急步走上前同佢講 驚佢比人偷野
點知佢地個反應係嚇親

會，我都想人地提我

囡就提

我成日都提人，不過每次都係拍一拍膞頭指一指就走左去

有次提個一對女仔其中一個，之後入𨋢個陣聽到佢地講返我
：啱啱個男仔好Cool
：係幾好人嘅，不過我覺得串串地囉

原來咁轉會提 睇嚟我太樣衰

試過幾次自己無拉
都有人提返我
全部靚女嚟
所以見到靚女既話我都會提返佢

咁會行上前叫佢 定係後面拍一拍佢

我同女朋友見到乜人都會笑完就提翻佢
好記得有次個後生仔面都紅曬同我地講
我條拉鏈爛左

小二，花生兩打

關我撚事

我就好撚虛偽嘅..........個個都會提
(強國口音就未必... 睇佢友唔友善先)
好彩個個最後都好nice咁唔該我 無咩問候我
係有個呀叔話呢啲叫做style 呢一格係唔使拉嘅

上次有個後生女條短裙俾個背包攝起咗 行咗勁耐都無人提 最後有個男人去提 睇咗勁耐

果啲話比人閪面就唔再提既人有幾玻璃心
自己做啱既野根本唔需要理人點理

試過提個男仔條褲未剪牌

梗係唔會提啦，容乜易人地以為我偷嘢架！

屌 香港人咁撚閪 提佢老母咩

有d 阿姐會提我孭好d 個袋
唔好俾人偷嘢

唔提個堆真係好撚仆街

會提嫁，因為自己都會想有人提
將心比心呀嘛，自己唔做點可以期望人地提我
甩鞋帶都會提

會，但啲人都係好cool咁點點頭
試過有次無拉鏈，一拎銀包入閘張五舊水飛左落地，後尾有個人追上黎比返我，勁感動

試過背住個毒撚斜咩袋,慣左唔拉鏈就出門口....
咁岩個日有位CHING勁好心叫住我話:

你個袋未拉鏈啊(差D聽左做你未拉褲鏈)
然後我HEA應 哦 唔該哂 就繼續向前行
點知個位CHING追上黎 話 真係拉開哂WO你睇下有無野唔見到
我個刻心裡面有點WARM 但都係望左一下佢HEA應:
係咁架,由佢啦,唔該哂提點

係暗格位開左就唔會提
如果佢真係唔見左野又麻撚煩

俾人提過十幾次
但仲係成日唔記得拉

我都試過 條mk反轉件衫著 提提佢屌返我話邊有呀
之後我fd係隔離屌佢望真啲啦盲撚 條mk柒到講兩句sorry即走

次次提完一句唔該都冇
所以之後都唔再提了

通常都會 最深刻係細細聲提人拉褲鏈 佢閪我面

試過提完人行咗上前面，點知自己都冇拉
被佢提番

以前會
後來有次喺地鐵提一提前面個學生哥冇拉書包拉鏈，佢答我: 我拉鏈係壞嘅

柒到 仲要喺地鐵冇得走
自此都會望幾眼係咪拉鏈壞先去提醒

正常都會提 除非個樣真係三尖八角到唔敢行埋

平時見到都實會提
係有次見到個好撚8婆格既中女
一上車已經係咁西口西面JIPJIP聲個隻
個袋打開左個口對住我,架車又迫
個時怕比佢話我偷佢野就冇提擰轉個人就算
應該都係唯一一次冇提到人

會

會提人
試過有次太子站等轉車有人提我冇拉拉鏈
嗰下嚇一嚇窒咗唔該都未講就走咗
但諗返起我係喺大學站上車拎完嘢就冇閂返好
成段車程轉兩次車都冇人提過

我成日唔記得拉
卒之上個月係地鐵被人偷銀包
隔日有好心人係垃圾桶執到我所有證件，但銀包同錢就無左

其實香港人都幾有愛 我成日將電話就咁放係袋邊d位 一嘢就可以俾人偷到 每次係狗鐵都會有人拍我叫我袋翻好

會提人
但人地唔會提我
企左成程車都無人提

女仔/女人提我多, 好少男人會, 鬼佬都有既

一行過去就彈開咗

褲鏈都試過提

有次搭地鐵，見到有個阿叔冇拉褲鏈
猶豫咗好耐去唔去提佢
怕尷尬所以冇提佢
結果過咗兩個站，佢落咗車

會掟多舊垃圾落去

自尊心低到

3樓解答咗你 點解無人提你

試過係街見到個男仔 個背囊開到啲野就跌哂出黎
提佢佢答我特登既

個男仔好撚柒

我自己會提人，但試過幾次無拉都無人提

多一事不如少一事

識過提個阿婆
佢老馮咁頭也不回叫我幫佢搵返

利申 冇幫佢拉

試*

會
廢中唔會